我地要帶動既言論係「如果無死人點解唔清清楚楚公佈閉路電視還警方一個清白」

唔係身有屎怕咩

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

「滿臉噴糞」：2004年8月14日，時任中共浙江省委書記的習近平接受延安電視台《我是延安人》節目專訪，回憶在梁家河插隊時一次沼氣池堵塞的事故，導致疏通之後「濺得我滿臉噴糞」。事實上「臉」是「噴糞」的對象而不是主體，正確的說法為「滿臉是糞」（正如習近平隨即糾正的）。在這裡，造成口誤的原因是習近平與另一個形容人口出惡言的俗語「滿嘴噴糞」發生混淆。
「通商寬衣」：2016年9月4日，習近平在2016年二十國集團杭州峰會（G20峰會）開幕演說時，把先秦史籍《國語‧晉語四》中的一句「輕關易道，通商寬農」，錯讀為「通商寬衣」。這一句話的意思是減少關稅，整飭交通；促進貿易，寬以待農。隨後，中宣部在網絡上刪除屏蔽「通商寬農」這個成語：微博、微信公號、博客、論壇、貼吧等互動平台，立即對「通商寬農」以及相關事件內容屏蔽，攔截，嚴格刪除有關評論、圖片、視頻和相關信息。要求各網24小時全面監控並手動清理領導人G20講話「通商寬農」口誤相關內容，不要在網站後台使用關鍵詞屏蔽方式，每兩小時向上級反饋一次最新的情況匯報。新華社等官方網站上儘管有習近平演講的文稿，但已經將其音頻中「輕關易道，通商寬農」一句移除。
「八千萬美元」：2016年9月4日，習近平在G20峰會上發言。發言中有「中國人均國內生產總值接近八千萬美元」一句。世界人均國內生產總值最高的國家是盧森堡，約為十萬美元，八千萬美元是世界冠軍盧森堡的八百倍，顯然不合理，原句應為「中國人均國內生產總值接近八千美元」。
「不僅在於」：2017年9月4日，習近平在金磚國家領導人廈門會晤大範圍會議上發表講話時稱：「金磚合作之所以得到快速發展，不僅在於找準了合作之道，（停頓）……關鍵是在於找準了合作之道。」其中錯誤使用了「不僅」這一表示遞進關係的連詞，而停頓後的糾正又容易讓人誤以為是前一句遞進的對象，造成病句的錯覺。在新華社隨後發佈的通稿中，這句話作「金磚合作之所以得到快速發展，關鍵在於找準了合作之道」。
「薩格爾王」：2018年3月20日，習近平在第十三屆全國人民代表大會第一次會議閉幕式發表講話時，將西藏史詩《格薩爾王》錯讀成「薩格爾王」。新華社對習近平講話視頻中的錯誤進行修動。新浪微博也立刻對習近平唸錯格薩爾王名稱的消息、評論等展開審查，當時有一段時間無法搜到「格薩爾王」和「薩格爾王」兩個詞語。
「貿易逆差」：2018年4月9日，習近平在博鰲亞洲論壇2018年年會開幕式上發表主旨演講時，將「中國不以追求貿易順差為目標 」中的「貿易順差」讀成「貿易逆差」。隨後央視緊急處理，將視頻中的錯誤進行修正。
「金科律玉」和「頤使氣指」：2018年12月18日，習近平在慶祝改革開放40週年大會上，將「金科玉律」和「頤指氣使」讀成「金科律玉」，「頤使氣指」。
「不強自息」：2018年12月18日，習近平在慶祝改革開放40週年大會上，將「自強不息」讀成「不強自……」隨即糾正。分析指身為清華大學校友的習近平本應熟悉「自強不息，厚德載物」的校訓，卻因口吃而讀錯。
「精慎細膩」：2019年4月26日，習近平在第二屆「一帶一路」國際合作高峰論壇開幕式上發表主旨演講時，將「精謹細膩」讀成「精慎細膩」。另有說法指原文可能是「精湛細膩」，習近平將「湛」讀成「甚」，而後媒體新聞稿將其改為「謹」以掩飾錯誤。但「精謹細膩」四字在該演講前已有用例，何況改為另一個新的字並不能起到掩飾的作用，故「精湛」說較「精謹」說可能性低。
「老人瞻仰」和「並發」：2019年4月30日，習近平在紀念五四運動100週年大會的講話中，將「老人贍養」錯讀成「老人瞻仰」，將「迸發」錯讀成「並發」。

言論爭議

「十里山路不換肩」：2004年8月14日，時任浙江省委書記的習近平接受延安電視台《我是延安人》節目專訪，回憶在梁家河插隊的歲月時自稱「扛200斤麥子，十里山路我不換肩」，但這個描述引來不少質疑。有網友在推特上說，標準麻袋裝滿小麥185斤左右，永遠達不到200斤；人在山路上根本無法扛裝滿的麻袋前行；毛驢馱200斤麻袋連續走十里山路基本上累半死。據一位曾在黃土高原插隊的知青回憶，黃土高原的農民，收穫季節並不需要挑擔子走如此遠的路。從生產隊地裡往村裡收莊稼，一般是挑擔子，路程在二、三里路之內。往公社送公糧，也許要走十里，但一定要換肩或休息。

7/9機場更新 求求大家

警等清算

九月八日 星期日
1:30pm遮打 ----> 2pm美國領事館

要絕對和理非，
控制場面！！！

為美國風災祈禱：

颶風「多里安」逼近美國東岸在巴哈馬導致20人死亡-

唱美國國歌、
揮美國國旗！！！